蘋果日報終於肯正視佢哋員工用匪語嘅問題

屌左咁耐肯改係好事黎

蘋果（泛民）係要比人屌先肯做野

見到佢哋今日新聞終於叫民賤聯做「親共派」
唔再叫「建制」

屌咗咁耐終於肯改口

香港人可以為左湄公河而爆seed，咁今日可唔可以為左自己而爆seed?

香港有班低能仔仲兜
話「二世祖」同「富二代」意思唔同
咁仲有「有錢仔」呢？
而且支那有無用詞意思同「二世祖」係完全一樣？
如果無
點解香港人用詞一定要符合支那人意思
而支那人用詞唔駛符合香港人意思？
根本係自貶身價

我通常係叫極權陣營

有冇人可以幫手留意吓邊啲詞彙

小三 => 二奶
富二代 => 有錢仔 (或貶意”二世祖”)

呢類節目其實幾好睇
仲有請救黃店都好好睇

冇錢先改姐

錯唔緊要, 最緊要肯改正

「建制」真係要戒

唔二奶咪第三者囉 小三

以前就同 d 名店一樣當香港人無到

民建聯d 暴徒派搞亂香港

推

仲要講多樣，Ｄ地名用撚晒蝗語：

加拿大30年最血腥槍擊案！男假扮警察隨機開槍奪17條人命

加拿大東部新斯科細亞省（Nova Scotia）周日（4/19）發生1起槍擊案........

乜撚野「新斯科細亞省」呀！
當地本身既華語電台電視台都係用「斯高沙省」架！
你未去過加拿大我唔怪你，不過唔該讀多少少書先出黎爬格仔好唔好？

我即比多年錢

之前Viv都叫支共派做“非民主派”，
但係要形成全社會共識，就要人人堅持至少半年至一年咁叫至得。
我堅持叫民建聯班賤種做支共派，
不過親共派都ok.

呢個真心唔識求教 二世祖到底有冇玩世不恭 敗老豆老母身家既意思 定單純指上一代係富翁

富二代係佢地文化中又有冇上述既眨意 定單純指富翁第二代

仲有講多樣，唔該你地報館入面Ｄ人講少Ｄ蝗語！

第一隻廣泛使用嘅支那詞「XX後」點解決？

嗯，選舉近了

可惜有部份人永遠盲撐
連善意既批評都接受唔到
只會一句你分化你熱狗你五毛PR公司

匪語其中一個特質,就係將唔同相似字詞用1個字詞取代

是但啦，唔講都講左咁多年
改唔改連登仔一樣課金支持

富二代真係支那講先架咩？
我印象細個已經聽過

樓上堆人想點 人地肯改都要鬧人

富二代唔等於二世組 舊時係叫富家子弟

肯聽民意終於肯改

二世祖詞源秦二世
一係直接叫敗家他仔

其實一路二世祖都係眨意多
富二代就只形容為富豪仔女
其實富二代應該唔係匪語黎？
因為我都聽左好多年

wiki 話台灣真係咁叫喎

幾時改善下肥佬黎打壓本土派，
而且公開話獨派係共產黨嘅人依兩個問題。

叫富家子弟

仲有咩男一男二
主角配角呀屌你

炒得啦，仲攞光環，垃圾

同大叔意思相近嘅係大嬸

匪語其中一個特質,就係將唔同相似字詞用1個字詞取代

二世祖=敗家仔,不務正業有錢仔
有錢仔=香港人對富豪仔女稱呼
世家子弟=有學養,名望家族後代
書香世代=有學養/學歷/功名家族後代

應該叫共狗或奶共派

二奶有包養意思
本身有原配 出外有頭家

小三四五六七呢啲
俾盡都係男女拍拖嗰種外遇
尚未嫁娶
所以叫返做「第三者」就恰當

反而富二代=有錢人後代/有錢仔意思上相通
而二世祖有散盡家業嘅不肖子含意

台灣係咪香港?
其實加拿大同英國,本身嗰邊都有用開嘅譯名,因為多香港移民

以前應該叫開有錢仔 / 太子爺

支持

知錯能改善莫大焉，
btw第二個記者好似幾靚

起碼肯改正都係好既

情婦已經唔見左

老老柒柒，有啲支那用語我覺得用返引語係可以用落新聞

終於都百屌成材啦

師奶同大媽真係兩個味道

大媽完全係貶義

師奶就比較中性

食小三其實要

情婦其實按約定俗成用法，係同二奶爭唔多，都係形容有婦之夫既第三者

喎清，況且wiki係話港臺term

蘋果記者唔識就請教下陶傑,古德明啦

二世祖係貶義
富二代係中性
二世祖意思=\=富二代喎
即使唔用富二代都唔係用二世祖去replace 代表「老豆老母好有錢既仔女」啦

eg含住金鎖匙出世

網紅仲未改

我係講廣東話既media 都係咁講架（我冇記錯以前cctvb都係咁講）

又搞語言獵巫

二世祖不嬲係有貶意嘅意思喎，等於有錢嘅敗家仔（有錯請指正）
有錢仔可以係自己賺錢同父母無關

富二代純粹係代表佢老竇老母有錢，其實好客觀，何來支那意思？
加上呢個詞其實表面上好直觀，亦都講咗好多年
我個人贊成盡量唔用，但就算用都唔覺得好大問題
始終香港寫就書面語，講就廣東話
唔多唔少都會有呢啲情況出現

如果想表達貶義可用「紈絝子弟」

紈絝子弟

富二代真係14年後（唔知有無記錯）打後聽得特別多
當時順帶一齊嘅有90後80後 小三呢類仆街字係香港盛行
所以我不嬲都好撚憎呢啲字

舊登好似都有講過
「二世祖」 = 敗家子弟
廣東話對應應該係有錢仔先啱

直頭叫共產黨好過啦

瀨共狗

係喎,冇留意係台灣蘋果,自膠

富二同二世有唔同

你中國出世？

二世袓源由係秦始皇個仔秦二世將老豆山河通通敗光
所以二世祖=敗家仔意思 詞義 褒貶相近

建佢老母 共狗就係共狗

太子爺

反民主派

港語入文，守住文化，黃圈落廣告

阿嬋都應該ok

唔係
我記得細個都係咁形容啲低調富豪既仔女

冇人識用「闊少」

細個=2000年後？

我90後都係呢十年先聽富二代
明明細個個時無人咁叫

陶傑 - 說「富二代」
香港蘋果日報 2012年12月23日

香港的電視人拍紀錄片，旁白另有大學畢業的人「撰稿」，請來主持人，叫他照稿子念。

最近我做一個節目，介紹學問家饒宗頤。旁白的撰稿人，是一個溫文爾雅的年輕人，聰敏好學，沉默敦厚，一直在旁跟場。

我看到手上的旁白稿，講到饒宗頤老先生的出身，意思是：饒家很有錢，但饒宗頤對財富沒興趣，他選擇了學術。旁白有一句：「饒宗頤教授出身富二代，卻成為學術大師」。

我拿着紙張，對撰稿人笑着說：這句話，你叫我陶傑來念，我念不出來。

攝影師和收音員有點意外。我說：「我念不出來，因為『富二代』這個名詞。『富二代』是中華人民共和國『改革』時期的名詞，指高官、礦主、國企上市公司主席的子女，他們平時開法拉利、保時捷，穿Prada和阿曼尼，有遊艇和私人飛機，但是沒有品味修養，這叫富二代。」

把饒大師稱為出身「富二代」，饒公年輕時有點像瓜瓜、果果、豆豆、羊羊之類的豪奢消費人物，這是文字的聯想。你這樣稱呼一位民國時代的學問家，我想，對饒宗頤先生，德高望重，有點不公平。

中國從前有另一類名詞，像「世家」──史記裏就有一卷專講春秋戰國的「世家」，指有財有勢的望族。「世家」不僅有錢，但在舊時的中國，有錢還要追求文化，所以許多商人，即使勾結了官宦，做生意成功，即刻會請先生來教小孩讀書。豪宅有妻妾婢僕的卧室，有客房，必有書齋，請先生教小孩拜過孔子，啟蒙背書。

教出來的，絕不是今日中國通稱的「富二代」。今日中國的富二代、官二代，歐洲名牌和靚車豪宅有大把，但腦袋裏是空的。

富二代就是富二代，不是「世家子」。官二代就是官二代，孔捷生先生將大陸的高官子女叫做「簪纓世族」──簪纓，是古代貴族子弟別在頭上的冠飾，有銀造的針器，也有紅色的綵帶，這樣的冠飾，是一種圖騰，都是一種貴氣，就像蘇東坡說周瑜：「雄姿英發，羽扇綸巾」。

今日大陸的官二代，就是官二代，不成為「簪纓世族」，他們的上一兩代是紅軍赤衛隊之類，亦不成「世族」的資格。正如江青，只是毛澤東的「愛人」，不成「夫人」。以此帶頭，今日大陸官員介紹自己的女人，稱為「這是我夫人」，會令余英時教授這樣的有識之士嘔吐的，對不對？

富二代係中性詞，二世祖係貶意詞，邊到一樣，咁樣糾枉過正

大媽冇所謂wo 因為係用外來語形容返d外來嘅大陸女人
本身呢仲討厭嘅生物就唔係香港本土野 點會有廣東話

肯改係好事

用左好多年?係呀 因為香港都俾支那入侵左好多年

90後 SAME

有錢仔又同富二代又詞性唔同，點可以互替

有錢仔可能會用黎叫小康之家既仔
富二代係用黎叫有錢人既下一代，而且係無性別含意，可指仔女

肯改就好

1980後

快d搵人@歐陽偉豪

可以 太子爺 太子女

仲有閨蜜，吃貨
見啲港女用呢啲字眼就火都嚟
用老死，好朋友，姐妹唔得嘅
用為食唔得嘅
閨你老母 吃你老豆

利申 港女

富二代一直都係貶意詞
俾人洗咗腦都唔知

個post勁多人都認同係中性，你內地黎架？我就唔知內地富二代係咪貶意，最少香港係中性

內地？你係支那人？我地香港不嬲叫支那或中國，冇人叫內地

『富二代』是中華人民共和國『改革』時期的名詞，指高官、礦主、國企上市公司主席的子女，他們平時開法拉利、保時捷，穿Prada和阿曼尼，有遊艇和私人飛機，但是沒有品味修養，這叫富二代。

改左打造同優化先啦
呢兩個一定係匪詞之首

內你老母地

師奶好親切
我會諗起我老母
但大媽我淨係諗到屯門跳舞果啲
想嘔

721 831 101 1111 1112 1117 1118

90年出世表示2010年前未聽過富二代

點解而家先肯做
痴撚線

的哥真係屌咗好耐
的士佬三個字都唔係咁長

屌你老母
諗起就好嬲 sor

Google Trend 話2008年6月，但佢個嘢好似壞咗

但我想講富二代同二世祖係有分別㗎喎

Not exactly the same但應該可以
我諗八成富二代老豆老母都係做生意

其實我都覺得係
富二代個表述好純粹 睇唔到支那意思
我真係印象以前香港用先，
不過果時最常用係用富三代

「富二代」一詞指的是富商的子女，與「二世祖」不同，現多沒有貶意，泛指富人的下一代。

係就執先做嘢

Never too late

聽都未聽過喎 邊到聽番黎

唔係啦
細個最常聽係叫「富三代」
果啲通常用形容富豪唔想俾人影到樣果啲小朋友

姐姐唔係90後

屌左你地幾年
到要人課金先肯改

不過見你地揭咁多內幕我都課左金

pppp

提防匪語，人人有責。

知錯能改 善莫大焉

btw一早block撚左你

即係可以用世家子？！

要人課金救急先記得咩叫本土, 正宗泛民本性「唔見棺材唔流眼淚」

大把連登仔都係用支那譯名 畀人屌就話跟台灣

咁就更加要課金

因為事實上真係有分別囉
自己唔識分就話人低能

我都以為用「情婦」最適合

屌我都勁憎優化呢兩個字
洗腦洗到都唔記得左以前用咩字架？
提升？

其實中文既野係會不斷變遷
有啲廣東話表達唔到既可以暫時用住先（富二代）
但小三/打造/的哥呢啲明明廣東話或者普通中文已經有大量字眼可以取代

你一係支那人
一係18歲都無

不嬲叫有錢仔

呢度香港丫講咩台灣呀
白撚痴

閱讀理解U? 你個名

兩個都錯
分分鐘我仲大過你

爬文啦
我咪講左以前最常聽係叫啲富豪唔想俾人影到樣既小朋友
叫佢地做「富三代」

生仔係咪一定生男仔?
連登仔係咪全部男仔?
有錢個定義就係有錢
如果你覺得小康之家唔夠有錢就唔應該用有錢仔嚟形容

陶喆啲水文要寫得偏頗先有人睇，佢又唔講下文字意思不嬲約定俗成，攞史記講當代詞語意思簡直係劏雞捅屎窟

想問出軌係咪蝗語？

好多人既問題在於覺得一定要用現成有既詞語
二世祖同富二代的確唔係完全相同意思
但「富二代」都係近十年左右既新興詞語（潮語）
語言既約定俗成同廣泛性無可口非係睇個詞語係咪可以簡單清晰表達到個意思
「富二代」某程度係可以做到
香港人應該要自己創造一個有自己特色既詞語（我未諗到），未必一定要格硬用「有錢佬」

應該係
「反民主陣營」

女記者特別多請蝗語 閨蜜 吃貨

請少幾個港女 請返啲男手足好過啦

有錢仔
太子爺
富家子弟

其實連登仔成日用work嚟取代worker
唔係裝修工。 係裝修工人
唔係清潔工。 係清潔工人／清道夫
唔係地盤工。 係地盤工人

但佢post嗰條link係台灣蘋果嚟㗎喎

驗眼啦戇鳩仔， 呀

有啲搵唔到就用英文？

小三
初頭以為 小學三年級，

香港語

咪係，如果係小康之家咪用返出身小康，本來就同有錢仔係兩個意思

如果對方係女咪叫有錢女，眾數咪有錢仔女，點都唔需要用到「富二代」

U 新移民？支鬼？

香港人不嬲一句中一句英

叫班柒頭戒咗講「手機」先講啦
自己講開就唔計

饒公果句的確好礙眼
你話佢出身自仕宦家庭，幼承庭訓 都好d
又富二代 之後卻成為學術大師
1999

咁其實所有嘢都可以用英文嚟講

咁報紙點樣又中又英咁報啊？

三小？

簡單啲，叫返保皇黨

當日中聯辦都係唔想再俾嗌保皇黨先改用建制

大媽應該係阿嬸果類掛
細個學阿媽講會叫佢地做阿豬媽

如果大部分讀者係網上或社會上用番
「二世祖」「二奶」呢d本土語言
媒體就會用番多d，切合番大眾

堅持番本土語言！

二世祖=秦二世
秦二世有咩歷史功績 你係咪完全唔知啊
點會一樣意思
富二代係一個造詞上比較新穎同貼近現代社會既詞彙
二世祖係十九 廿十世紀既產物
好多描述上自然唔夠新出現既詞彙咁通用
咁貼近現代社會需求

當然我以上既討論係唔包含任何政治考慮
我都支持要保護本土文化
但保護本土文化 唔等於要扭曲事實
二世祖絕不等於富二代

以前有期係用阿嬋黎稱呼「大媽」

有錢仔＝通常係買完車名牌之類比人讚/黑串
富二代＝有錢人既仔
二世祖＝超人副身家比超人仔敗哂咁就叫二世祖
唔係咁樣咩

90後係支那詞？

btw, ruby好似幾靚

然之後

內地呢屌你老母

二世祖 金鎖匙 公子

push

831

仲有含金撚出世呢

佢哋算好humble
不枉我課金支持

係！蘋果又亂嚟, 教壞啲後生仔
用大媽時係貶義, 意思係指大陸落嚟/或喺大陸生話嘅師奶
另外上面都有人講二世祖都係貶義, 二世祖同富二代完全唔同意思
所以唔可以夾硬換過啲匪語就當意思啱
寫得呢篇文嘅記者, 對廣東話文化都係一知半解

阿嬸都係感覺中性，大媽有種冇文化嘅意味

其實大陸 內地 中國咩都有講過

Y 世代 (2008 年鏗鏘集)

08年仲用緊Y世代

講真有幾多個男人會迷支那文化
多數女人先中意啲支那星

初頭以為蘋果班記者係用開蝗語改唔到
原來佢地係真係用到洗左腦唔記得左香港人係點講
希望佢地可以自覺d同埋個老總落力鞭策佢地

改良 改善

大媽感覺係指冇文化又蠢嘅大陸媽媽

師奶個感覺係女強人，照顧到家庭入得廚房出得廳堂

好撚極端Sor

啱 d女人真係痴線
請返男人一定好好多

當然

短短十年已經冇人知，所以你話幾得人驚。

吃貨=》為食

創造，更新

富二代一定係匪語嚟 , 以前係用含住金鎖匙出世

仲有 90/00後 , 90/00 年代出世

仲有大把匪語要光復返港語

屌左咁撚耐我唔信宜家先睇到

有錢仔係後生嘅有錢佬，冇表示佢啲錢係父蔭

早就應該做

呢個係，實際上就係佢哋搞亂香港

之前睇過做蘋果嘅巴打開post
如果有蝗字可以send email講
咁先會睇到可能會改返
係lihkg屌係無用

大媽係, 鬧人用大媽好過用師奶
不過,師奶又未去到女強人咁勁, 但鬧人就過份親切
就好似用"屌你啦"同"做愛啦" 咁上下分別
根本唔可以交換用

以前啲 70 / 80 ( 少部份 90 ) 後, 問點解要用呢啲濕鳩詞語 , 富乜鳩野二代, 小乜撚嘢鮮肉...

屌你老母啲 00 後話係"潮"........ 幾撚想搵返當年高登嗰啲 Post.

2012嘅匪語五百例，睇返好多已經變咗慣常用語

屌～ 改口唔好再叫"建制派"先啦！！ 佢地係"保皇派" "親中派"!!

但香港人會讀「九十後」大陸人會讀「九零後」

C9

"閨密"其實係"閨中密友"嘅濕鳩short form
只要寫返"閨中密友" 就ok

講話→演講、演說
小鮮肉→小白臉
婊子→八婆
小資女→慳妹

記得細個睇電視 成日聽到保皇黨 心諗乜真係有個咁嘅黨㗎

立場都要

C9
dc9

百屌成才

唔好用內地得唔得？

Y 世代 本身係 Generation Y 算係屬於美國英語 ,換返過嚟中文. 之後 / 之前包括仲有 X Gen, Millennial ( 包含晒 Y Gen ) ..... 同埋二戰後嘅 Baby Boomer.

80 / 90s 以前都有講 , 只不過係冇而家咁流行. 因為通常都係會概括為用"呢一代"...... ( 以前社會冇而家咁撕裂... )

小鮮肉→小白臉
我都有諗過
但小白臉有加埋食軟飯嘅意思，好似唔係100% match "小鮮肉"

唔同地方用唔同詞語，優化呢個詞俾人用到萬能key咁
一般野 - 改良 改善
速度有關 - 提升
processing 野 - 精簡
etc

開通
打造
優化

硬譯英語

電腦上嘅optimize = 最佳化

其實小三同二奶真係唔同
未結婚出軌個件點會叫二奶
你都唔會話 我男朋友有二奶啦
一係就叫第三者 意思同用法最相近

富二代亦唔完全係有錢仔
有錢仔可以係自己賺錢
富二代一定係指父母有錢
二世祖又有貶意意思
所以都難搵完全同義嘅詞

其實我自己就覺得有啲詞語係可以接受
因為本身廣東話無個個字
有好多字都係外國轉入嚟
Eg 邏輯/基因/放題/達人
如果係新字而唔係代替本身已有文字 純粹由文學角道出發係可以豐富一種語言
但接受唔到 空調 摩托車 包包 傻逼

Baby boomers/boomers -年代少遠我都唔知點叫
Xers/Gen X -X世代
Millennials -千禧世代
Gen Z -00後
Gen alpha -10後

常見好似係咁

中二

講開又講
以前睇東張西望見啲主持將"吸睛" 同 "搶眼球" 講出嚟，聽到都打冷震
明明就有 "注目" "吸引目光" 等字可以用，對人/衣著甚至可以用返好耐冇聽過嘅 "省鏡" 同 "靚爆鏡"

佢講咩啊.."閨蜜"本身廣東話咪有"姊妹"用緊..無啦啦關男性朋友咩事!?..

屯門大媽多，嚇親細路哥

你大陸黎?

胡狸精都有

依個真係好銀耳

唔係講笑
細個聽到小三同中二病
真係以為係小學三年班同中二會有嘅病
Btw 有冇咩形容詞可以取代小三
未結婚叫二奶又好似唔啱咁

其實直接講 "有錢仔" 咪得

閨蜜先痴撚線
唔知乜鳩話黎 聽完都譯唔撚到個意思

反民主派就最貼切

將人類嘅表達能力減低
有助佢地做文宣

因為當整個社會識用嘅字減少
佢地就可以將好多野扭曲
例如佢地可以將
蠢= 無知= 年紀細

慢慢將呢條等式植入社會
咁就慢慢令年紀較大嘅人直接將年紀輕聯繫到無知
就會拒絕溝通

呢個只係一個好簡單、二分法例子
其他好複雜嘅
外國勢力、建制派
呢啲名都未講
其實呢招都算係愚民政策一部分
好撚陰毒

一早要喇屌你老母， 定金定金， 屌你老母唔撚識訂金呀

敗家仔又同二世祖唔同，二世祖有錢無能，可能玩，但洗唔曬，敗家仔係冇曬/冇左一大忽，但本身未必有錢

所以多用「智能電話」一詞：
因為大部分家用用戶，已捨棄舊有「固網電話服務」，
全用「流動電話服務」。

閨中蜜友

以前女仔未出嫁前都唔會點出自己間房
入得去嘅(除左家人)都係好親密嘅朋友
係支那仔亂鳩咁縮到得兩隻字

呢個名我夠膽講2000前一定冇出現過
印象中係03支那好多企業興起
之後就好多奇撚怪名詞出現再入侵香港

定係你00後唔知
咁我唔怪你

屯門師奶多，嚇親細路哥
完全唔同意思

花靚倞

good

無論你點爭拗都好
呢個都係支那term，意思係褒貶亦唔係你一個人話事
成個post就係你呢種人「帶節奏」
你係咪又會同我講「帶節奏」嘅褒貶啊？
而家係講緊用返香港不嬲用嘅字眼
自己俾人洗完腦仲沾沾自喜
呢個就係遺禍

果籽同蘋果日報又唔同，有咩辦法屌到日報都唔用匪語？

冰箱 > 雪櫃
魚丸 > 魚蛋

無人講狐狸精
係咪呢個會好啲

冇理解錯 花靚ken 係解 黃毛小子
又好似唔係好解得到 "小鮮肉"

大陸西專用

我會叫冰果格冰箱 凍果格雪櫃

唔好畫出腸啦

我肯定2000年前都係叫手機
手提電話咁長 Call機進化做手機咪叫手機囉

惡撚到點知柒撚到傻

80後
我都係近呢20年開始聽
但係個問題係多咗好多有錢人
咁咪會有呢啲詞嘅出現

「二世祖」係解敗家仔
後世一般形容屋企有錢嘅富家公子
有負面意思
如果要中性形容
可以用「有錢仔」
「富二代」係形容有錢人下一代
你覺得以前無有錢人？
點解要特登整個新詞？
支那人創呢個詞
係因為支那窮咗好多年
到近代暴發
佢哋先會歸類呢班暴發戶為富一代（同以往時代劃分）
然後將佢哋仔女稱為「富二代」
「富二代」本身就係支那迎合本身發展而產生嘅用詞
仲有乜好兜？

含義
花靚倞喺古代嚟講，一般用嚟讚啲細路同蘇蝦，而家一般形容喺12~18歲嘅細路，性格比較一般，冇乜感情經歷兼生得好靚嘅男仔。

唔知算唔算

一定係由支那傳入
呢個post啲白痴仔一直喺到爭論咩富二代好中性
又話香港人不嬲咁用，講到似層層咁
唔係網軍就係蠢

你自認戇鳩仔
所以你低能我唔怪你
俾你睇下我覆其他人嘅留言
「二世祖」係解敗家仔
後世一般形容屋企有錢嘅富家公子
有負面意思
如果要中性形容
可以用「有錢仔」
「富二代」係形容有錢人下一代
你覺得以前無有錢人？
點解要特登整個新詞？
支那人創呢個詞
係因為支那窮咗好多年
到近代暴發
佢哋先會歸類呢班暴發戶為富一代（同以往時代劃分）
然後將佢哋仔女稱為「富二代」
「富二代」本身就係支那迎合本身發展而產生嘅用詞
仲有乜好兜？

不嬲叫開有錢仔/有米仔
仲有嗰啲乜野官二代警二代星二代聽到都打冷震好柒

證明支那洗腦好成功
好多人因為自己同身邊人由細用支那詞用到大
然後當呢啲係本地用詞
乜春優化、富二代
你一話佢
佢鬧返你矯枉過正

財經新聞好撚多
剛需，勢頭，首席執行官

依個問題有好耐
悉尼 雪梨
弗吉尼亞 維珍尼亞
希特勒 希特拉
史大林 史太林
岡亞拿 夏灣那
老撾 寮國
科特迪瓦 象牙海岸

大陸佬將"手提電話機"縮剩"手機"兩個字..
自己叫開"電話/手提電話""打你屋企/屋企電話"
一有人同我講"手機"兩個字我都好銀耳睇唔慣

我明明話二世祖同富二代有分別
無話香港人應該用富二代呢個詞
唔知你覆咁多唔關事嘅嘢比我做咩

On9

XYZ世代？

馬殺豬菜州 = 麻省

有錢仔、太子爺都係中性形容有錢嘅人
二世祖就比較有貶意
富二代就係支那配合本身歷史發展已創出嘅新詞
本身係中性
但近年都開始有貶意

富不過三代
但係唔會講”富二代”佢代替有錢仔/二世祖

依個你唔講我唔知我以為係兩個唔同地方

咁幾時先可以戒「內地」？

百屌成材

千奇唔好見嗰個用字、詞語好似係由台灣出就全盤接受。台灣自己都俾大陸滲透得好勁。更加唔好盲信wiki之類。

我哋香港就有好多原本好好嘅地道中文、廣東話用字詞，使乜用啲聽完、睇完都唔知佢想表達嘅字詞？

用外語戲名翻譯做例子大家就更易明白。文化、語言係習慣，要成日用先可以好好保護。

蘋果肯執返正新聞報道用字係好事，亦都係佢本份。最簡單快捷方法係一啲常用字詞，外國譯名、地名，呢堆最快見效，其他排序去改好，希望你唔係為救亡而做

正視埋呢個

80後08年已經成日講啦

好似大陸會講九零後 香港會講九十後

好似改咗叫親中派

我係講
香港有班低能仔仲兜
話「二世祖」同「富二代」意思唔同
咁仲有「有錢仔」呢？
而你係講
因為事實上真係有分別囉
自己唔識分就話人低能

終於正視用返香港民族嘅語言

世家子：褒
有錢仔：中性
二世祖：貶

支那人大腦簡單全部用一個詞語取代

造假->偽做.假野.流
打造->精心製作,傑作
優化->改良
我唔知準唔准確,有錯請大家指正..

有錢仔還有錢仔 你係可以用

但二世祖同富二代唔同呢個係事實
而蘋果條片當咗二世祖=富二代呢個都係事實

開通-> 通車 / 通行 / 通航 / 通郵 (「開通」原係日文漢字詞之一）
最難聽係簡化詞之一：「打造」（連細路都「打造」，會唔會被誤會係「虐兒」？）

一樣野可以用多個字詞表達

世家呢個詞語今義冇變到喎
有咩問題

thanks!

乜乜後大概二千年後先有講
肯定係支那傳嚟
我聽呢個詞大概係09年
講俾我聽嗰個人仲強調「呢個係大陸依家最流行形容新一代嘅詞語」
其實日本有20代、30代形容唔同年齡層
一直唔明一向吸收開日本流行詞嘅香港
做乜突然跟支那用流行語？
所以一直都唔用乜乜後

屌打唔係台灣咩
垃圾中國冇屌字

點解呢D人可以入去做
唔洗中文水平測試

咪撚再講「耳機」好難聽

第三者咪得，小三本來都係咁嚟
如果已婚，咪叫情夫/情婦、外遇對象、出面嗰個之類

以前係大哥大
跟住過渡期出過一款天地綫
再到nokia/star tac嘅手提

其實手機都係但真係約定俗成咗咁

專有名詞係因為跟中國政府出嗰本嘢指定要用咩名詞
香港本身係冇明文規定要用咩名
所以先會唔再用象牙海岸呢類名詞，跟中國官方指定嘅科特迪瓦
呢個有人拗過
統一用詞可以減少語意上嘅紛爭同混淆
另一派就話縮窄語言創造力同代表地區嘅用詞

同意
要正視呢個問題

噉唔用屌打 你有乜字可以取代？

你係咪覆錯人

講起銀耳仲有一個"溫馨提示"..
提示就提示,溫咩嘢馨?

可能個人同家庭習慣。我自己屋企會叫雪冰、雪雪條、雪雪糕嗰格做‘冰格’，下邊雪汽水、隔夜餸、蛋嗰格做雪櫃

thx但有錢仔又唔同意思喎
中必用詞時
咁睇嚟取代唔到

㩒住嚟砌
不過屌打已經喺後生階層流行使用
都已經成為香港人習慣使用詞語

我肯定叫手機
玩貪食蛇果部

最後兩個真係好型
大陸唔會有依啲形容詞，因為佢地冇修養，得錢

富二代呢個詞到依家已經逐漸變得負面
我覺得用二世祖包埋係無問題
同埋我最想講係文化自信
近年好多支那用詞
其實係將英文直譯嘅新詞
香港常用語本身無完全一樣嘅詞
但有意思相近嘅詞
點解唔用得？
即係好多人用嘅「優化」
其實用「改善」、「改進」、「改良」、「完善」都得
但就係有班低能仔話（Sorry，我堅持叫佢哋做低能仔）
因為意思同「優化」唔係100%一樣
所以堅持要用「優化」
點解支那自己有啲詞有佢獨特意思
香港人就要死跟？
調返轉
香港好多流行詞支那都無完全一樣意思嘅詞
但佢哋都未必會完全用返你香港嗰啲詞
所謂匪語橫行最大問題
係香港人妄自菲薄得太緊要
尤其新一代俾支那詞洗腦洗咗好多年
有人指正返
反而俾人鬧食古不化、老屎忽

我唔反對有新名詞出現
但問題無
支那式新詞並唔係我地香港人咁有文化咁解讀

係，你可以話呢個字不含貶意
值得保留使用

但唔好意思
有錢仔本身都可以形容同一個人
如果你話富三四五六代係更準確，我同意

好可惜
支那「富二代」用法
係包含所有有錢的第二三四......代
佢地係會模糊左個意思
將有錢仔同二世祖
中性同貶意
變成單一名詞

即係有日你想形容一個二世祖而冇加到形容詞
係會畀佢地扭曲

即係你話個二世祖劉乜鳩叫富二代
失去左本身表達貶意嘅意思
為左準確表達就要叫：冇腦的富二代

問題係咁樣個語境同意思相當麻煩而唔貼切
咁點解要為垃圾文字多加解釋？
而且我地有文化替佢地冇文化解釋
而佢地又唔係咁用
點解唔屏棄低等詞語

可唔可以叫返維珍尼亞洲?

有錢仔 都可以係靠自己白手興家 唔代表係富二代

話佢含住金鎖匙先啱 不過怪怪哋

「耳機」都叫關隻耳事, 「手機」望落完全不知所謂
按邏輯啲人又唔叫個遙控做手機

屈機、秒殺
其實都係解「完全壓倒另一方」
但肯定又有人話意思唔係100%一樣
所以一定要用返屌打

證明你圈子大陸囉

親乜撚吖⋯⋯
奶共走狗咋！
嗰班撚樣有錢咪老細囉，到中共收皮嗰陣留名等睇佢哋即刻轉軚奶美帝

你誤會咗我意思
我唔係因為果次係貶意所以話唔用得
而係兩個意思有重疊但唔完全相同
唔係一模一樣嘅意思嘅詞語

二世祖係富二代
但富二代唔一定係二世祖

你爸爸係男人
但男人唔一定係你爸爸

我無意去爭論富二代係唔係支那用語
事實上我細細個係冇聽過
但我相信當時大陸呢個詞都唔係廣泛使用

我想講嘅只係，如果你話呢兩個詞係一樣意思
所以我哋唔用富二代
呢個論點我唔同意，因為兩個意思唔一樣

「富二代」本身就係支那經濟起飛暴發之後
先出現嘅新詞
呢個詞係因應佢哋社會發展而出現嘅獨特詞語
香港傳媒鍾意鸚鵡學舌
一個二個爭住用
先搞成咁

以香港人一般講嘢習慣好少形容白手興家靠自己好後生就搵到錢嘅人做有錢仔喎，通常就用返白手興家或青年才俊形容呢種人

條柒頭5毛黎 咪覆佢

咁暴發戶係咪又唔用得
豆腐渣工程又唔用得？
呢啲全部都係支那有先

香港語言係冇呢啲term 係咪就唔可以用？

聽下側田都識啦

其實我覺得最好用少啲「名詞化」既字

抵讚

根本唔同
最簡單例子
Bill Gates, Zuckerberg呢D都係標準既富二代
唔用呢個term你話我知可以點樣簡單準確描述佢地既出身
即係老豆老母有錢(世家一般係形容幾代人都出名或從事某樣野)
但就只計到老豆老母
例如劉鳴煒係富二代
新鴻基後生D個幾個仔就富三代黎

最大問題係潛移默化
小三/優化呢啲咁明顯可能會察覺到
有啲似書面語，有啲估估下

「暴發戶」嚮清帝國時期已經有呢個詞
點會係支那先有？ （支那係指支那人民共和國）
至於「豆腐渣工程」
其實形容嗰座建築物「偷工減料」已經得
點解事必要用名詞去代表呢個意思？
記住中文本身係好靈活

有錢仔=富二代

政府1999年既廣告

唔問個記者道歉時要咩呀?

家境富裕

冰個格叫冰格

我中咗六合彩頭手都係有錢仔
但唔係富二代

青年才俊 =「青年」+「才」+「俊」
邊隻字同錢有關係

同埋用嗰隻字詞少啲情況用 唔代表可以被取代

其實我想講
有錢仔 就只係單純講佢有錢 可以再細分成幾個類別
白手興家 = 有錢得嚟靠自己 以前家景平平 唔係靠父幹
富二代/金鎖匙 = 有錢得嚟 強調咗家族財產傳承
二世袓 =有錢但敗家

學以前膠登，自動filter 粗口咁，自動轉走匪語應該好易

一直到依家都係叫電話
手機應該係臺灣用先
但我覺得以前因為仲好多人仲用緊固網電話
先刻意要叫手提電話嚟劃分
但因為依家手提電話太普及
甚至有啲人已經唔用固網電話
同人講「電話」兩個字
人哋已經明白你係講緊手提電話
而唔係固網電話

被人偷工減料的工程

蘋果都要改下IT
睇睇下報紙又要入帳戶先睇到

「該倒塌大廈懷疑是豆腐渣工程。」
「該倒塌大廈懷疑建築時偷工減料。」
再強調一次
中文本身係好靈活

有錢人？

「攬炒」一詞其實都係突然爆出嚟
連中共官方都用

係到嘩眾取寵姐

打機，玩boardgame 成日都用"攬炒"呢個字

咪一樣⋯
點解咁簡單仲有咁多人唔明

富二代 = 富有人士嘅子女 = 有錢人嘅仔女
有錢人 = 有錢嘅人

唔論發源地
富二代有講埋第幾代，其實幾簡單明瞭
有錢仔做唔到呢個意思

日本都咁用既其實

少少提議
被乜乜乜呢啲句式
如果唔係好熟悉用法
建議少用
香港好多人太濫用被動句子
唔係好事

靈活 但唔係用掩飾缺憾
言簡意賅 用字準得嚟 唔好破壞語感

例如我做標語口號
立法監管豆腐渣工程
唔通改叫
立法監管偷工減料？ 定係立法打擊偷工減料？
前者1999 後者四個都係動詞 怪怪哋

劉鳴煒係「富二代」
劉鳴煒佢家境富裕

一個係形容站一個係名詞，你覺得可以一樣？

富二代做生意較容易成功
家境富裕的人做生意較容易成功

屌你咁都拎得黎代既，我既中文既形容詞可以斬80%以上啦

‘富二代’、‘富n代’一定係支那傳入。

以前叫屋企做生意有錢嘅仔女，一般叫‘太子爺’、‘太子女’，冇太大褒眨意思

利申：年紀有返咁上下，受港英時代教育

呢度好多人唔知有心定無意啦，講到好似必須要搵到一個詞性、用法、意義都完完全全相同嘅現有香港用詞，否則該蝗語都係不可取代

其實蝗語入侵前，有咩我地係表達唔到？多數都係潛移默化唔就得咗我地本身嘅語言

認同 係詞窮嘅表現
正如支那啲用語 咩嘢都加人個 性 就當係adj.

都係近幾年嘅事啦
細細個打機嗰時邊有講「攬炒」
細個通常咪講同「一鑊熟」「同歸於盡」etc.

同意你講嘢
不過例子唔啱
BG同Zuckerberg都唔係富二代
佢地父母係中產—中上產，算白手興家富一代

其實無乜用
因為依家呢個詞出現
係因應支那暴發之後嘅下一代先出現
特別強調佢哋係支那經濟起飛之後嘅一代人
到去到四五代
根本無人深究佢係第幾代
等於你識個有錢仔
你都唔會追究佢祖上第幾代發達
都係直觀叫返佢富二代
唔通因為佢係七代前發達
你會特登深究
叫佢富八代？
日常同人交流根本唔會咁
因為嚮社會階層嚟分
富幾多代都係有錢仔有錢女
根本無咩分別

本來一個意思就可以用好多唔同方法表達㗎啦，點解一定要用名詞先？

就算要用，劉鳴煒係富家子咪得。

點解一定要用富二代？

有啲係台灣/日本轉過黎
或者英文直譯做中文嘅常見語病

有參考價值 不過要小心篩選

其實又唔會冇用，三代以上個d先唔係暴發戶
如果係傳統少少既社會（例如英國），何東家族同地產商富豪唔會係同lv
最有用係紅三代紅四代，一聽就知係開國功臣班仔唔惹得
紅二代可能只係普通官咁上下

Google search富八代
發現原來中國啲網站真係會咁用

小三同二奶真係唔同意思

狐狸精=小三

不過狐狸精通常形容女人，男人第三者唔知有咩詞。

有咩唔同

我第一次聽‘小鮮肉’之後，再略略理解佢用意背景已經覺得唔係淨係指‘黃毛小子’、‘花靚倞’咁單純用意

自由世界就係優勝劣敗
有冇人用過槍指住你個頭逼你用富二代？逼你用小三？唔準你用二奶？
但佢仍然流行到就係證明社會覺得佢更準確地形容某D事物
而隨住時代發展不斷會有新詞出面，舊詞消失

例如我細細個邊撚度有「hea」呢個字？
學你咁講都可以用「打發時間」「唔認真」等等既詞用黎取代
仲有以前老一輩鐘意用「該煨」「死飛仔」「拆白黨」
而家咪又全部消失晒？駛唔駛復興返呢堆terms?

因為歐洲都會計幾代
好似Rothschild家族、溫莎王室同咩Kardashian、Paris Hilton屋企唔係同一lv
不過大部分香港人已經唔識呢d

富二代都有少少貶義，某程度上指呢個人靠父蔭而否定佢自己嘅努力。個人覺得同二世祖完全唔同意思。

例如你可以話李澤钜係富二代，但唔可以話佢係二世祖。

問題係你講嘅缺憾並唔存在
如果你必須要用名詞去形容偷工減料嘅建築工程
香港一向都有用詞可以用
只係更加精準
例如短樁工程、咸水樓
係會指明發生咩事
如果你講口號可以用「立法監管違規建築」
可能你會覺得「違規建築」太空泛
但其實「豆腐渣工程」一樣咁空泛
豆腐渣係點渣法？係短樁定咩問題？
如果係針對某類問題
好似我上面舉例
「立法監管短樁工程」
「立法監管咸水樓」
事實上香港以前都出現過呢啲口號

事實上香港人唔著重呢啲嘢
有幾何叫人乜乜乜三世
另一個現實係
亞洲好多有錢家族都傳唔到好多代

二世祖講到係敗家仔咩都唔做果d

知錯能改 要推

仲有官二代，軍二代

加油！支持你地

咁你只係能夠話香港唔著重呢樣嘢
但唔等於呢樣嘢係無存在嘅必要

同埋你話亞洲家族傳唔到好多代 ok我當真係咁
咁報道返歐洲或者其他國家嘅時候咁咪又係要用返第幾代

’狐狸精‘又係一個好絕嘅形容詞，好直接明白

出面有個佬

吃貨好似唔係解食家

佢地可能連咩叫爬格仔都唔識

呢個同社會普遍人觀念有關
難聽啲講
普遍人對有錢人點都有啲妒忌或者討厭
見到有錢人嘅仔女
點都會覺得係靠屋企
支那好多有錢仔有錢女
就算用「富二代」呢個名
一樣俾支那人覺得係靠老豆老母嘅二世祖（就算佢哋唔用呢個詞）
講到李澤鉅嘅情況
佢一樣成日俾人話「因為老豆係李嘉誠先乜乜物物」
咪又係翻返去貼近二世祖嗰個諗法
有錢人嘅下一代本身就難以得到社會大眾認同（因為社會永遠係窮人比較多）
佢哋點努力
社會大眾都係標籤佢哋做「成功靠父幹」

硬要幫班有錢仔女諗啲中性名詞
唔明有咩實則意義
佢哋又唔係弱勢社群需要受社會大眾保護同諒解

如果多過兩三代好多時就用「世家」，例如醫生世家律師世家，間中都聽到人用

科特迪瓦係當地政府唔想用象牙海岸(因為當年佢地比殖民者用嚟出口象牙)

咁後道歐洲貴族
例如皇室
咪講返佢係皇室第幾代繼承人咪得囉
唔通又要用富十代形容人哋咩

同意。其實如果冇記錯係用‘年輕人’、‘中年人’之類。

有錢仔？

都係嗰句
唔需要為劣等模糊式詞語解釋
唔用就得

有錢仔 有錢女
算係中性少少?

二千年咁上下
香港係用X世代、Y世代形容新一代
但唔算流行
好快都無人再講

其實香港上一代好著重
蘋果成日追擊賭王大劉八卦係因為佢地係暴發戶富豪，可以笑
但你睇佢地如果訪問唐英年屋企係會客氣少少
不過到左而家呢代香港舊有既概念同文化完全冇傳落去

我咁多年都係用有錢仔、有錢女形容佢哋
從來無見人聽唔明我講乜

一係‘警吿’，見到乜春温馨提示就覺得想死

唔係吹水
試下Google下 富八代

提提你

而家咪講緊約定俗成
普羅大眾覺得「富二代」淨係有錢無腦，因為本來個核突term就係上面傳黎，上面對有錢人比一般人觀感就係無文化，初頭傳來黎個陣，10次8次都係睇新聞見某富二代點柒點柒，係負面架喎
饒宗頤係文人黎，你講佢出身富裕比較中性會好啲，用「世家」更加說明左唔單止富裕，仲會重視文化修養
我覺得講得好啱喎

溫馨提示原本係從提示對象嘅角度出發, 但而家乜鳩提示都係溫馨

真係習慣，但有更好話埋俾你知，就真係要慢慢去習慣。好又係習慣、唔好又係習慣。唔好俾劣幣驅逐良幣

‘屈機’都得

多謝蘋果

仲有乜加大力度，重中之重
Pk政府好鍾意用

咪又係支那將富二代個概念硬套落西方社會度
我講緊係你現實識一個有錢仔
你會唔會深究佢係老豆發達？阿爺發達？定係太公發達？
先決定同第三者形容佢係富二代富三代定富四代？
我幾肯定普遍人只會簡單用返富二代去形容佢（我就仲簡單，有錢仔／有錢女咪得，仲好，有埋性別）
因為形容一個人有無錢
佢係第幾代發達對你其實無乜意義
如果佢係皇室貴族
係第十幾代公爵
咁就唔係單純講錢
而係一個世家身分
著重都係講緊個姓氏
而唔係第十一代定係第十二代

矯枉過正

編輯根本要個 list 甚至整個 program 比記者自動改，畢竟記者人腦有機會被匪語入侵而不自知

香港民族

用香港話

出軌蝗語好似叫劈腿

反問一句
有錢仔／有錢女呢個稱呼
有無支那詞係可以有完全一樣意思？
富二代仔？富二代女？應該無呢啲詞
好唔明
有人會覺得形容個有錢人係第幾代好重要
但無形容性別就唔重要
當然
真心問我
我覺得兩樣都唔係真係好重要
重點由始至終都係「有錢」

真

富家女 富家子？

佢有好多係英文譯返返黎
咩lize果d就譯做化扮文明

希望立場等等嘅媒體都跟進吓 親共派係極為中立客觀嘅詞語

完全理解。人開始有語言，文字，之後先有佢哋文化。要破壞對方文化，先從語言、文字著手。用一啲簡單文字、語言，可以簡單消滅一族人文化原因係令到人唔再思考本身想表達用意，之後可以好簡單俾人二分，方便統治。

本身香港中文承傳正統中文，每個字、詞有佢意思。你唔睇中文、唔聽廣東歌，你可以去睇英文，人哋每個字都有特別含意，唔會亂用。

點解牛津字典每年都要慎選某啲字詞去更新佢哋本字典而唔係狗屎垃圾都放入去呢？

同意，但short form就不了
Btw打返哩個開閂引號好睇啲：「」
中文用英文引號都係上面傳落黎嘅壞習慣黎

我覺得屈機已經好近

正

呢兩個詞香港用開N年
只係書面語用多
我問緊係依家支那獨特嘅常用語
老實我接觸支那人都算多
無論網上定現實
佢哋都係用富二代
無其他詞
你所講富家子女呢啲相對典雅嘅詞
絕少見有人用
可能得啲小說先有

果啲只係港女臭雞

幾時唔打休班警？

警察就警察 點解會有休班警？

8個月之前講左叫大家用非民主派，到而家仲係好似精神勝利咁，改幾十個名出黎笑完當贏左
你地任何代名詞對方都係正名左佢，佢係有獨立地位
如果我地 x 對方係 y ， y 就係一個正名，係有地方位
如果我地係 x 對方係 non x ， 對方就係冇正名，亦冇地位，因為佢要基於我地存在佢先可以存在
呢 d 都係一種政治手法，你比越多花名佢等於越鞏固對方地位，越有獨立性

咁香港同大陸總有啲詞係一樣嘅
同埋正常報紙係用書面語㗎喎

細路都用「打造」芝麻伍係咪文盲都咁
好好地「栽培」唔得嘅

短椿 咸水樓 呢兩個係唔同嘅違法
規嘅技術嚟 係針對一類型工程

知唔知點解豆腐渣工程咁空泛
因為鬼國啲工程涉及太多違規技術

大媽淨係可以形容中國大媽 形容其他國家嘅就叫呀嬸同師奶 大媽係冇教養講嘢大大聲果啲

一早到啦

小店定舖頭

富二代係中性，見上

新西蘭
紐西蘭

各大媒體可唔可以唔好再叫黑「衣」人
叫黑「衫」人得唔得
之前係街度
聽到d藍屍啊婆係度講: 「黑衣仔」 「乞衣仔」
好難聽

想知點解咁多香港人學晒上面個套
用英文引號黎代替「 」，每次都睇得好辛苦

富二代=太子爺

富二代=起碼身家有返咁上下 屋企開公司嗰種
有錢仔/女=比一般人有錢 可能屋企做律師醫生都算
二世祖=不務正業、亂洗錢嘅有錢仔

爽

唔計係支那詞，呢隻根本係分化詞，搞到唔同出世年份字頭都要分門分派互屌，戇撚鳩

好柒啊

冇你班友要求咁低
而家因反送中先迫住課下

食左藥？ 今日唔駛做監躉？ 唔駛比人拎支槍迫你講on9 野？

其實大媽係指蝗國呢班
香港師奶又唔同蝗國大媽
好在佢都有講

契家佬/襟兄弟
靜靜雞同人結拜做兄弟，話哂都喺同一條腸"出入"過

原來而家唔識字、冇文字觸覺都可以做記者
大媽係大叔反義詞都講得出
究竟係唔識大嬸呢兩個字
定係覺得媽媽係叔叔反義詞

咁講都太友善了

所有蘋果日報編輯，唔該睇熟呢篇野先好寫文
唔想再見到啲匪語荼毒香港人

我覺得用二世祖取代富二代好合理 你話人富二代通常都係話緊個班用老豆老母錢吃喝玩樂 然後大家物以類聚 個群人我地叫富二代 同二世祖無分別 如果你淨係想單純講佢屋企有錢直接話 家境富裕 已經夠 or 出身自富裕家庭

Push

台狗用語都ban埋唔該

果籽好似唔會影響佢本報啲內容？

why not both

我最驚訝係咁多人為此辯護真心覺得好梗耳。

ruby正能到

very good

富二
紅二/官二

都係蝗蟲字就一定嘅

至於有無其他代替 我諗唔到 但唔代表就要用佢哋

好似你唔會叫梁齊欣做官二代，你會直接叫佢梁齊欣。
(雖然佢老竇奶共，本質上係紅二代，但都唔會咁叫)

nice

你聽左好多年係因為你做人唔夠多年

富二代百份百係支那傳入，以前唔叫二世祖，中性字都係叫有錢仔

香港有大媽

要收 真．香港人錢
就要用 真．香港人語

好事黎 終於正視返呢啲問題 都搞左好耐

職業兒女咪算囉屌

我分分鐘大過你
麻煩爬文我咪講左以前聽得最多係富豪唔想俾人影到果啲孫 佢地叫富三代
以前啲八卦雜誌成日講

咪再用氛圍呀 係氣氛/環境 聽到好un耳

戒個富二代有咩用，戒左建制派先啦

富豪、富高之子/之女 咁咪得

訂返了 (窮撚）

不屈無乜人識

第四者跟你有段情 我也為你高興

以前有較對部都仲有人幫你執下Ｄ錯處
依家冇左個部門，又用晒電腦自己上稿，邊度會有人去睇？
出左街錯左咪打電話去online個邊叫改囉。

富二代唔係一直有咩
幾時變咗支那嘢

大媽= 鄉下婆
大叔= 鄕下佬

廣東話冇嘅咪用外來語，有嘅咪唔好用

咁係因為近幾年啲富二代開始大，開始會有新聞關佢哋事囉。以前八十年代香港大部分人都係第一代白手興家。

有啲字係匪語呢個真，但係富二代呢個字我覺得唔算

呃傻西扮下野

畫出腸

閨房 深閨係有

閨中密友係戲名？無呢個詞出現過？

正確

本身叫建制派係有原因嘅
因為佢地會附和政權，所以叫建制
而唔係代表佢地有建設

建制 pro-establishment
係港英時代仍然係存在
因為佢仲係有一套system去check and balance

但係所謂政治建制係港共當權底下已經完咗

香港仲有班人叫黑警備popo，幾時正視下

呢樣嘢唔係好關男女事呀話
我見都有男仔J中國女演員啦
咁樣都可以“話女人,讚男人”真係好咩?

想知紅四代係咩世家
世家唔係咩情況用得

台灣教育部

連登仔都大把用乜9亮點果d hihi啦

希望可以改一次過改番好哂佢

富二代純粹講佢係有錢人既後代....
二世祖有貶義成份嫁...
通常係形容不可一世...有錢就巴屎閉既富二代

二奶：大婆不承認
妾侍：1969 年之前合法
入宮：大婆承認可以加入大家的二奶
富二代：老豆係暴發戶，上幾代重係窮鬼，驚死人唔知自己屋企有錢

要收錢個陣咪改，一直講咗幾年

係大家都聽慣左連原本係咩都唔知
好多都要自己PICK UP番

少爺仔/太子爺/大少姐/千金小姐

二世祖有貶義
以前細個電視劇係講含金鎖匙出世

係支那傳落黎
廿幾年前大把其他字
富家子弟
含金/銀鎖匙出世
有錢仔
唔休做
賺錢買花戴

幾好

大叔唔等如係鄉下佬
舊時大叔係影視作品都有用到
不過係比較舊派人講法

解字義梗係咁解
但係呢個字係呢十年八年先開始傳落黎

富二代唔係咁解,純粹指有錢人第二代,同埋呢個字的確係大陸傳落黎
唔好以為聽得多就係本土野

順便改撚埋港英得唔得
港你老母英咩 係英治呀!

港英係左仔先會叫

蘋果成撚日都叫錯香港旗個名

以前係香港耐唔耐聽到個term: 世家子弟.

兒登仔姐姐我幾代香港人

最早係叫大哥大（問洪金寶啦）
例：你打唔通我個大哥大就打去祕書台講底啦（飛線呢樣野未流行）

有叫過手電，手提
最之後先叫手機（係一部大陸電影既戲名）

仲有台灣有個台叫太平洋電信，後來就叫“台灣大哥大”

因為有班垃圾以廣東話唔好為榮, 講鳩咩.
自己文化唔熟唔識竟然唔覺得醜重笑鳩你係廢中廢老

我第一部大哥大用電話到而家, 之前係叫電話, 大哥大, 水壺. 當年真係有水壺係用大哥大做模. 之後係手提電話, 手提. 從無聽過咩手機.

長知識

知錯能改，好事啊！

四方木
唔踢唔郁

其實係咪有本好hit嘅書
叫做「窮爸爸, 富爸爸」入面有用呢個字?
定係之後再引申出黎?

利申: 無睇過

仲有姦夫

真 利申罷工無錢課

幾時有叫非民主派？
邊個節目

契家佬
契家婆

抵我課金俾你

叫「支持共產黨派」做「支共派」絕對政治正確喎

我唔記得唔用"優化" , 可以用咩代替??

好多錯字 唔該proof read

富家子弟就細個報紙佬用得多
含金鎖匙出世就電視劇成日用
有錢仔 唔休做 賺錢買花戴就日常生活溝通會用
香港話本身詞彙就好撚豐富
係蝗語詞傳入之後大家用死果幾個字

餵你食屎食足咁多年 而家比返個包你食 你仲要多謝佢

改善

地方譯名都要用返港譯

大媽係大陸師奶
師奶＝師奶

其實公司黃都唔代表員工黃
之前幾次睇直播都係度「暴徒」咁叫
心諗我聽撚左乜鳩

Optimize
~to make something as good as possible:

最佳化~~~

都得~

所以要keep住監察佢哋

我覺得用外來語冇問題
但唔可以用到連原本有嘅字都取代埋
視頻 公交 優化 個啲

無知一問
有冇ching可以解釋到匪語同台灣用語嘅分別？
有啲係好明顯，但例如「小三」，其實台灣人都會講

知錯能改

叫開蛀米大蟲

mark低記者啲名

最正係
你有當地華裔（講廣東話）用既譯名 唔跟
反而去跟講蝗語既大陸去改新名

咁先好笑

可唔可以唔好再用D咁歐化既名詞

改良、改善、提升、促進、度身訂造先係大家一路講既

咩呀…有錢仔通常形容屋企有錢、含金鎖匙出世既人，自己搵到錢果d唔會叫有錢仔，係叫富豪
例如李嘉誠唔係有錢仔，但佢係富豪

咩料呀呢個post d人
師奶點會係女強人呀？
典型師奶形象係牛頭角順嫂呀
係咪睇得太多TVB膠劇呀
福爾摩師奶咩

嗰陣最多人睇就係蘋果動
佢哋用匪語用到痴撚晒線仲出心出力過tvb
幾年唔夠就洗走晒香港字
聽少咗就自然少人用
講真呢方面屌佢毒果真係無屌錯
仲要早幾年屌極都唔化
到而家先正視真係遲到飛起
但係遲到點尬好過無到
雖然已經少咗好多人睇影響力細咗好多
但都希望佢哋可以keep到唔再用匪語

上個thread無講錯
富二代係大陸傳落黎
而大陸個context就係改革開放後，第一代有錢人全部都係暴發戶，而果d富二代個個都「炫富」，驚死人唔知屋企有錢咁

因為optimize同improve係唔同

同其他人講習慣講 自稱建制派
個人覺得應該叫 封建帝制派

其實以前香港係叫X世代Y世代Z世代
睇身份證英文字頭 唔知咩時候開始變乜乜後

師奶有貪小便宜/精打細算，無知語感
大媽就有惡死 自私 聲大大冇禮貌冇道德語感

手提最港式
其實語言會變化
過時嘅如「大哥大」變死語被淘汰好正常

好po一推
只希望蘋果唔好講一套做一套
唔好淨係呢個po話改之後態度照舊

2008年左右，我係中國人呀嘛，咪跟住用

個like俾你唔貼全文

好撚多鬼post,又改人口號，又屈狗女係黃，又岀新聞抹黑美軍，PR開左工？

蘋果而家都少咗錯字，但要再努力
用詞最好再豐富啲

唔啱
Gen X/Y/Z慨念嚟自西方國家
X係戰後嬰兒潮，60-70年代出世
Y係80-90年代，Z已經講緊00-10年代

香港身分證號碼字頭，由1980年開始用Z，之後先Y，如此類推，係掉轉順序

弗吉尼亞
維珍尼亞

好撚彩連登仲有人知

二世祖
二奶

，

同樣有人屌熱狗佢哋就會話係泛粉
好似當年屌親熱狗就係本民青一樣

匪語還匪語
中文本身就係會不停創造新字出嚟去表達一啲新嘅意思，或更精準嘅意思
如果只拘泥於「止於1997年前嘅廣東話」咁你係一手扼殺中文本來嘅創造力，然後白白令日常生活俾匪語壟斷
因為你無辦法表達到更精準嘅意思

樓上一直講
二世祖
富二代
世家子弟
有錢仔

明明每一個詞都有微細嘅分別
單純因為「富二代」係大陸所創就要剔除
結果只會係奇奇怪怪咁

而家都冇人講死飛仔啦

唔只中文
所有語言都係會變化
約定俗成

手機都唔得?

利申叫開電話

職業兒子

同埋仲有「休班警」一詞，點解要特別用「休班」一詞嚟淡化事件？
其他職業，好似老師、醫生、律師又唔用休班老師、休班醫生同休班律師？
建議蘋果正視埋呢個問題。

打造、優化、亮點呢三個匪語先洗腦得勁
好多媒體都成日用呢兩個字
亮點:突出、焦點、吸引之處、重點
優化:改良 、改善
打造:建設、興建、塑造、研發、改革、製造、經營、締造

最憎係嗰d死人簡稱，幾個字變兩個字，武漢肺炎-武肺，仲有好多其他例子，完全將佢哋嘅特性顯示出嚟，懶到仆街，以為好醒，其實不論不類